# call-viewer

## Описание

<img src="screenshot.jpg" width="300">

call-viewer — скрипт на языке PHP, предоставляющий интерфейс для просмотра и 
прослушивания записей разговоров, создающихся программной АТС Asterisk (или
иным продуктом).

Аудиозаписи представлены карточками, содержащими краткую информацию о вызове,
спектрограмму записи и полосу встроенного в браузер плеера.

Данный скрипт является
[свободным ПО](https://www.gnu.org/philosophy/free-sw.ru.html).

## Использование

### Настройка Asterisk

В первую очередь необходимо настроить запись вызовов с определённым форматом
имени файла. На данный момент поддерживаются wav-файлы, но несложной
модификацией кода можно добиться работы с любыми другими форматами,
поддерживаемыми браузером.

Используется следующий формат имени файлов:

```
ГГГГММДД-ЧЧММСС-НОМЕР_ВЫЗЫВАЮЩЕГО-НОМЕР_НАЗНАЧЕНИЯ.wav
```

В _extentions.conf_ Asterisk можно использовать
[данный макрос](asterisk-mix-monitor-macro.conf).
Его можно подключить директивой _include_ или просто вставить в диалплан.
После этого следует добавить макрос к добавочному номеру, который вы хотите
записывать. Например, ваш диалплан выглядит так:

```
exten => _XXX,1,Dial(SIP/Stalin,120)
 same => n,Hangup(${HANGUPCAUSE})
```

следует преобразовать его к следующему виду:

```
exten => _XXX,1,Macro(mixmonitor,${CALLERID(num)},${EXTEN})
 same => n,Dial(SIP/Stalin,120)
 same => n,Hangup(${HANGUPCAUSE})
```

Если вы обнаружите, что номер вызывающего и номер назначения перепутаны
местами, просто поменяйте местами ${CALLERID(num)} и ${EXTEN} в вызове макроса.

После окончания разговора Asterisk запускает создание спектрограммы новой
записи (необходим исполняемы файл sox, обычно поставляемый в одноимённом
пакете).

По умолчанию Asterisk создаёт записи в директории
_/var/spool/asterisk/monitoring/_.

### Настройка вёб-сервера

При использовании вёб-сервера Apache вы можете воспользоваться
[данным шаблоном конфигурационного файла](apache-site.conf). Его следует
отредактировать и разместить в директории _/etc/apache2/sites-availavle/_
(актуально для deb-систем).

Для работы потребуются пакеты вёб-сервера Apache2 и модулей mpm\_itk и mod\_php.

Следующим шагом следует разместить содержимое
[директории call-viewer](call-viewer) в директории, указанной в конфигурации
вёб-сервера (директива _DocumentRoot_) и назначить владельца:

```
# chown -R www-data:www-data /var/www/call-viewer/
```

Символическая ссылка _data/_ должна указывать на директорию с записями и
спектрограммами. Если ваши записи находятся в другой директории, пересоздайте
ссылку:

```
# ln -sf /my_records/ /var/www/call-viewer/data
```

Теперь можно активировать ваш сайт:

```
# a2ensite apache-site
# systemctl restart apache2
```

### Конфигурация

Небогатые настройки содержатся в файле [config.php](call-viewer/config.php).

_$DIR_ указывает на симлинк, ведущий к директории с записями. В большинстве
случаев изменять эту строку не надо.

_$ITEMS\_ON\_PAGE_ задаёт количество карточек записей на странице. Чем это число
больше, тем меньше страниц будет генерироваться, и тем дольше будет загружаться
каждая.

_$FILTERS\_EXT и $FILTERS\_DIR_ имеют идентичный синтаксис и определяют
содержимое списков фильтров, присутствующиx на панели инструментов.
Данные переменные представляют собой массивы, ключами в которых являются имена
фильтров, а значениями — регулярные выражения без крайних ограничивающих
символов, которые будут применяться к массиву имён файлов записей при выборе
того или иного фильтра из списка.

_$NUMBER\_URL_ — когда номер в карточке имеет длину 11 символов,
он отображается как гиперссылка. Адрес гиперссылки составляется из заданной
строки и номера телефона.

### Интерфейс

Когда вы получите доступ к своему сайту, увидите, что интерфейс крайне прост.
Панель инструментов содержит кнопки перехода (первая страница, предыдущая
страница, текущая страница, следующая страница и последняя страница) и
выпадающие списки пользовательских фильтров. Регулярные выражения фильтров
передаются методом GET, таким образом, если ваш браузер их не преобразует, вы
можете редактировать их непосредственно в адресной строке. Остальное место
страницы занимают карточки записей, отсортированные по времени от новейших до
наиболее старых.

# That's all, folks!
